香港紅十字會叫城寨刪片 話唔缺物資喎

鬧曬啲ngo大快人心

即係講中喇

由細到大都唔信ngo

好波

前線上去攞口罩 自製消毒液
高層發現就想冚住

啲膠層正仆街

社聯都鬧埋

膠層又係蠢
明知劉細良肯定連信都會登埋

仆街 ngo
以前仲會捐下錢，而家，一條毛都唔撚捐

紅十字會

去紅十字會facebook洗佢板啦

好提議

班高層總理根本離撚晒地

go go go go go....

係唔理社工
服務對象死活

我置頂

推

正仆街

所以唔只係國際ngo仆街

赤十字不嬲都唔想 由其係支那同香港部門

NGO一早歸左邊，唔好再發夢NGO會幫，
你哋跟吓班高官成日去咗邊就知，
就係各大NGO新館開幕、Evento

佢話保良 東華 仁濟下面嘅社福機構
乜都缺又想冚
有前線員工去佢度攞物資
叫錯佢哋做「山寨清潔公司」

公關係咪跣佢腦細？pm冇下款已經衰，仲要無搞清楚件事走去叫人刪片，柒到無朋友。Cop com wor , mon 住個風向，mon 到關公災難，係乜玩法。

Push

紅十字會班高層出幾錢糧？
Cap咁多錢行政費但無錢買口罩比基層員工？

全部賤人

屌NGO係岩的

張信有冇清 d的版本？

48：15

NGO

唔係離地，係冇良心

行開啲啦

從來唔肯公報香港人捐嗰啲血係上咗大陸還是留喺香港公立醫院？

班契弟最鍾意呃中學生

紅十字會一向仆街

呃錢

依家又叫人捐血喎
前線冇口罩捐你老母
咁危險不了

留名跟進

從來都唔會捐錢俾呢啲NGO！
好多年前已有新聞專題講過超過一半捐款去咗高層人工！

我話俾你聽

武漢紅十字會

血 算唔算 物資

捐血？不了，叫支那人捐

血唔係物資？

笑大人個口咩 堂堂紅十字會 竟然問一個民間團體拎物資

比人踢爆仲要叫人del片 真係此地無銀三百兩

言論自由

你話班ngo知唔知醜

咁大間社福機構要問城寨攞物資

夠物資呀嘛 咁我唔捐血了 bye

無能兼低能

唔好一棍打死所有人
社聯係黃到pk

即係唔缺血啦

所有血型血存量「極低」 紅十字會籲預約捐血

吔屎啦

根本大部分型NGOD高層都係勁有錢離地

從來無捐過錢

啲仆街NGO

半年前又話政治唔理

依家唔係政治又唔理

S

識有d人全職做ngo阿頭可以住半山

Z

一蚊都唔會捐畀佢哋

push

一擔擔唔使吉

出街見到，完全唔撚會理班叫人捐錢，又情緒勒索人嘅乞兒

正垃圾

社聯係好黃，佢哋地址係灣仔
每次遊行之後都會開放俾人去休息

紅十字會旗下一機構叫城寨幫手提供防疫物資，但總會出信話無缺物資（無署名是誰），叫細良刪片，但細良提供信件證明

實情就係同大陸紅十字一樣咁仆街

【你仲旨意香港政府？】

白宮聯署！
邀請美國疾病管制與預防中心(CDC)出動協助香港應付武漢肺炎，請簽>查電郵>確定簽署>廣傳：

今次聯署要快，唔好再做deadline fighter！

中國民政部指定5間接收捐贈的單位之一的「武漢市慈善總會」自1月27日將計27億元人民幣（約116億元新台幣）善款分4批上繳市政

前線係黃 但所有NGO既水喉係政府射住 高層要有穩定資金一定會維穩

細良鬧得好

係嘅，呢個現象最仆街都係林鄭
當年搞一筆過撥款，就係想造成呢個現象

全世界既紅十字都係跟國際總會 除左支那同香港

無錯，連社福都控制埋係最賤，反我咩? 我就唔比錢你，睇你班sw 點幫人
然後有d高層或者sw就會覺得，為左greater good，一班服務使用者，含淚都要維穩

捐錢俾人去叫雞 不了

一半咁少？
我以為七八成添

揚佢出來, 等佢出醜, 好正
紅十字會, 你仆街啦

咪就係

個名叫NGO，但同政府行到咁埋，係咪好諷刺

Funding 要靠政府

紅十字會不嬲惡到仆街

上次就咒9唔捐血的人全家

你知唔知 NGO 每年最大既錢由邊度嚟 ?

就係當年淋病搞出嚟既「一筆過撥款」

連登仔最叻就 一竹槓打一船人

就係用此方法控制佢哋

以為唔撚使旨意市民捐錢

根本好多人都唔明咩係 「一筆過撥款」

亦都好多人唔明 本地 NGO 同 國際 NGO 既分別

之後就一竹槓打哂成個 NGO (本地 + 國際) , 好多本地NGO 都無辜被牽連

上連登 對住連登仔既批評 真係唔駛咁認真

因為上網批評實在太易

好呀
咁你解釋清楚啲

的確
PUSH

中到無倫
PUSH

講左 N 次
每年收「一筆過撥款」 既本地 NGO
每年既「行政開支」都係佔總資助額 5 ~ 8% 左右架咋
依啲無得呃, 因為每年都係會計年報, 你地自己去睇

仲要依班本地 NGO搞既籌款活動, 因為要申請permit , 係會受社署嚴格監管, 每個籌款活動(e.g. 賣旗) , 個行政開支係唔可以超過籌款總款既某個 % , 無記錯好似 10%~ 15% 左右,

例如: 你 籌 50萬, 最多畀你將 5 萬蚊撥做活動行政開支, 其他 45萬就一定要撥做籌款目的既受惠服務。

成鳩日話 50 ~ 70% 錢係高層人工, 講得多都臭, 無知就係無知

而家嘅ngo仲衰過普通機構

其實重有無正常既ngo

嗰堆國際NGO (iNGO) 做臭哂「非牟利機構」既形象

請人企街 , 之後呃鳩人地月捐嗰啲
咪就係 iNGO 既人囉

iNGO 既服務 好多時都唔係持續照顧本地弱勢社群架

你地自己唔睇清楚就成日亂屈

捐血不了

真係好唔掂
PUSH

真係要去下DKLM
PUSH

咁國際ngo 做咗咩 幫香港？
一個論據都無
因為上網批評他人嘅批評實在太易

我教你地分

1) 國際NGO 啲服務水份好高, 唔係幫本地弱勢社群, 咩X國界醫生, X明會依啲 就係國際 NGO

2) 請人企街 拉客 , 呃人地善心去月捐嗰啲, 大部份係國際 NGO

3) 本地NGO 係收社署「一筆過撥款」運作。 理論上所有收得社署錢既本地 NGO 都有相關「服務本地弱勢社群」既服務要做。

4) 本地NGO 社署係有每年資助額既 list 睇

5) 本地NGO 有藍有黃, 東華仁濟仁愛堂聖公會依啲管理層當然藍到黑啦

6) 個人建議 國際 NGO一定唔好捐, 因為根本唔係主力服務本地

7) 你有善心既, 本地NGO 可以選擇捐, 捐之前睇下佢地官網, 睇下佢地有咩服務 係幫緊本地弱勢社群

#127 答左

本地NGO 咪捐北區好鄰舍囉

姐係守護孩子呀

去完再去
PUSH

同意
我捐612 星火 守孩 都唔捐NGO啦

NGO高層不嬲都正仆街

真係好L離譜
PUSH

THANKS, 不過社署個LIST可能睇到都唔識分藍黃

有時本地NGO真係要花時間做下PUBLICITY野, 等大家知道下

佢地黃 / 藍 可以睇下佢地架構圖 / 年報

藍底嗰啲 通常有特狗 / 前特狗做贊助人

其次就係睇下佢地個網有咩服務, 服務既深度 依啲無得呃
本地NGO 多數係做幾大類
安老服務 , 殘疾人士院舍, 復康服務 等等

咁有尐細既本地NGO又真係有做實事, 我相信

其實好多都有做
但規模唔會好大 因為資源真係唔多

NGO 係靠 「一筆過撥款」維生, 用淨既資助額又唔可以留太多, 因為太多會畀社署收回

其實好多中小型本地 NGO
唔係淨返好多資源去搞宣傳部門

其實本地NGO張LIST係邊
有冇得ONLINE睇架?

我估好多都唔識用FB, 其實整個FB出下相都差好遠

)_2019-20.pdf

依個係最近一個年度 有拎社署資助既機構 list
係唔會搵到 咩 宣明會 無國界醫生, 因為嗰堆唔係本地

你搵一搵紅十字會 , 得 7 百萬, 你就知 ... 佢唔係靠政府維生
但又咁大規模。 就知佢其實仲有好多途徑搵到錢 !

因為真係多餘錢錢 搞 marketing / pr

情況就好似
老母畀幾多零用錢你交學費/ 食飯/ 車費
你要買部機拍片做 youtuber 咩 ? 咪要靠自己慳同儲囉

Up

你真係聰明, 細佬都係上年六月先開始睇清楚大部分 NGO 的真面目

THANKS...了解下先

細既本地NGO, 我估同城寨個MODE差唔得幾多, 都係幾條冷, 成個中小企咁

大果尐國際NGO, 可能真係廣告效應為主, 事實無乜點做野 OR 佢地本身怕正苦

NGO個資金的確係有用係本地服務，並唔係全部袋晒落高層袋，但有一點我覺連登仔無講錯喎，大型NGO一定係維穩，我唔理前線高層心入面黃唔黃，佢做出嚟嘅行動一定係維穩，有幾多間ngo可以好似好鄰舍北區教會咁清晰表明立場？ 你社聯救記都係開放中心，已經叫做好啲，其他機構係完全唔敢鬧政府鬧舍署

呢個係政府壟斷社企資金來源嘅必然結果，除咗資金來源，仲有好多惠及服務使用者嘅合作機會，啫係社企春袋俾政府同商界揸住，呢點係無得拗

係 因為 NGO 本身係社工為主導既機構
主要收入來源都係政府資助 同 有心人士捐助

一個中小型NGO講緊 500 ~ 1500 個職員 , 大部份係前線做service 既
啲機構行政野都要人做既, 但啲部門個 size 唔會大, 頂多佔機構 5 ~ 10% 左右人手
所以如果 expect 一班本地NGO 可以做到 屈人氏, hktvmall 咁可以做到大型採購, 係錯誤期望。 唔係佢地唔做, 係佢地根本無資源做。

啱呀, 所以根本所有野都係政府搞出嚟

矛頭要指向返政府, 佢地咩行業 咩情況都仲係 「政治行先」

政府唔課金唔批地方，NGO根本無得做
食物鏈一部份，點會有作用丫

唔怪得成日叫人捐血，但又唔肯交代 d 捐左比邊個
原來一路都落緊格

一毫子都唔撚捐

快啲去紅十字會fb洗版

香港紅十字會=支那control

不如講邊間NGO唔仆街，
唉，成班都係垃鳩圾

冠乜撚狀病毒呀
係武漢肺炎呀

所以細NGO要想法子, 在議會 / 媒體搞聲音, 都係生存既一部份. 正苦官僚已經夠恐佈, 加埋支共既影響, 國際NGO好易變成政權既黑手.

我覺得就算睇事實, 好多國際級大NGO在香港都無乜做野. 哩半年有尐國際NGO係要屌佢地, 佢地先去救手足. 真係想DKLM

係咁落
PUSH

唔蠢就唔叫膠層啦

好似剛剛落左回應

啱啱睇到佢回, 不過乜都無答過

---------------------------

就本會早前聯絡「城寨」刪除有關香港紅十字會要求防疫物資影片一事，本會因內部溝通不足而引起誤會，香港紅十字會雅麗珊郡主學校轄下宿舍早前確曾去信要求相關物資。本會已就此事去信「城寨」致歉，並感謝其捐贈5支酒精和5支搓手液予該宿舍。

本會轄下學校及宿舍的清潔和衞生用品可以用至三月下旬。自疫情爆發，本會衷心感謝同事和義工在疫情影響下仍緊守崗位，竭力確保服務使用者得到妥善照顧。因抗疫物資供應緊張，本會一直在本地和海外採購和搜羅物資，盡力維持本會基本和緊急服務的正常運作，並在力所能及的情況下，為市民提供其它服務。

本會再次就事件致歉, 並感謝所有關心我們服務使用者嘅市民。

多謝fc

可能之後對舍監秋後算帳

見到 撚信咩

九成會

佢直頭乜都無答過, 重官僚過正苦DKLM

再PUSH下啦
PUSH

留言要求佢咪秋後算賬舍監